佛系AI走紅後 宏碁再賣智慧天主珠

宏碁（2353）以智慧佛珠熱銷打響知名度後，宏碁共同營運長高樹國表示，公司力拚穿戴式裝置產品，並規劃第2季將推出「天主珠」，宏碁力拚附加價值更高的穿戴式產品。

宏碁2018年推出市場上未有的全新產品「智慧佛珠」一炮而紅後，宏碁今年度又推出大甲媽祖智慧佛珠。而針對完全不同宗教的天主教徒，宏碁也開發新款的智慧穿戴產品，「天主珠」即將問世。

高樹國表示，宏碁規劃穿戴式產品，已經與一般拚價格的穿戴式市場劃開，展開新的藍海市場，「那些拚價格的東西，我們不會去做」。也因此宏碁引領新科技風潮，結合宗教與科技產品，天主珠將可望結合特定的App，讓教徒讀經更方便。

據悉，全球擁有13億人口為天主教徒，但高樹國表示，宗教相關等產品，並非以營利為目的。宏碁也於2018年新設立子公司「酷碁」（Gadget），全力衝刺智慧佛珠、電競周邊等產品的銷售。

宏碁3月在大甲媽祖展開9天8夜的進香之旅時，再度與鎮瀾宮攜手合作推出大甲媽祖智慧佛珠，每一串經由誦經、過爐、祈福等儀式，有大甲媽的加持，佛珠與媽祖能時時雙向傳達祈願與迴向。

宏碁研發創新團隊結合媽祖信仰文化開發智慧佛珠，3月底時在大甲鎮瀾宮由副董鄭銘坤主持過火儀式，即日起上市開賣，大甲媽祖智慧佛珠將提供給在外遊子與親人間，相互傳遞平安與情感的聯繫。

此外，更結合利用智慧佛珠專屬的 Leap Beads App，還能設定或記錄使用者念佛時轉動佛珠的次數，讓每一位使用者可以隨時隨地，方便進行誦經祈福、廣植福田迴向給心中最摯愛的家人。App內建 200 首以上心靈音樂，使用者無論是打坐或使用佛珠時，皆可任意選擇伴隨心靈調養或情緒鎮定的音樂。

智慧佛珠由1顆電子主珠（直徑2公分）與13顆木材子珠（直徑為1.5公分）串成，並於主珠內部嵌入無線充電晶片及附上一個大甲媽祖專屬充電基座，讓佛珠與媽祖能夠時時雙向傳達祈願與迴向。

乜撚野

乜鳩